聯合國人權機構促港府和平解決理大事件

聯合國人權事務高級專員辦事處發言人科爾維爾（Rupert Colville）昨（19日）表示，近幾個月一直深切關注香港局勢，對於目前理工大學的情况，聯合國人權高專辦敦促當局盡一切努力緩和局勢，處理校內留守者所面對明顯惡化的人道主義情况，並和平解決事件。

理大示威者被圍困期間，使用大量汽油彈、箭和磚嘗試擊退防暴警，警方亦揚言會以實彈回應。科爾維爾表示，嚴重關切年輕示威者愈趨暴力的行為，部分人訴諸包括針對警察的極端暴力，不能容忍，「我們呼籲所有參與示威的人放棄並譴責使用暴力」。

科爾維爾表示，關注香港暴力情況有進一步升級的風險，促請港府透過對話，尋求和平解決大量市民所提出的不滿。科爾維爾亦強調問責的重要性，無論是對違法及作出暴力行為的個人，還是對警方過度使用武力的指控。

（路透社／聯合國網站）

其實啲聯合國同口交部差唔多

科爾維爾表示，嚴重關切年輕示威者愈趨暴力的行為，部分人訴諸包括針對警察的極端暴力，不能容忍，「我們呼籲所有參與示威的人放棄並譴責使用暴力」

個個見到美國出聲先跟機

希望大家專心區選先
你而家出黎只會被捕 黑警拉你坐78 24號就投唔到票
到時區議會失守 政府就可以大大聲同外媒講市民企佢嗰邊
係同路人就一定會停一停抖一抖
邊個阻止區選進行就係鬼 因為客觀效果就係保皇得益
11月24日 血債票償 踢走保皇黨

多餘, 垃圾機構
一樣係VETO

美國退出聯合國人權理事會 批中國、古巴等侵權國家成理事

美國宣布退出聯合國人權理事會。美國駐聯合國大使黑利19日在國務院批評，聯合國人權理事會是玩弄人權的虛偽組織，加上長期對美國盟友以色列持有不合理偏見，並且未能讓侵犯人權者承擔責任。

黑利在國務院發言時指出，美國呼籲的改革並未受到理事會重視，侵犯人權者繼續被選為人權理事會成員，包括委內瑞拉、中國、古巴等，而世界上最不人道的政權繼續逃避審查，將維護人權的國家當成「替罪羊」，掩飾侵犯人權者的不良紀錄，「太長時間了，人權理事會一直是侵犯人權者的保護者，並且是政治偏見的糞池」。

黑利表示，當一個所謂的人權理事會不能夠處理委內瑞拉和伊朗的大規模侵權行為，並且歡迎剛果民主共和國成為新成員時，理事會就不再配上它人權的名字。

黑利亦抨擊理事會，在以巴衝突上，對以色列展現「過分的關注和無休止的敵意」。她指，美國會繼續在理事會之外促進人權，並在未來理事會改革時，考慮重新加入。

聯合國對此表示失望，秘書長古特雷斯希望美國繼續留在人權理事會。數十個慈善團體譴責美國決定，並發信給國務卿蓬佩奧，表示對此「深感失望」。他們認為，這一決定對美國國家安全和外交政策的利益會產生反作用，並會令解決世界人權問題的難度上升。

黑利早於1年前就威脅，假如理事會不肯改善對以色列不公平的待遇，美國將考慮退出。近幾個月來，特朗普政府多番傳出將退出理事會消息，而在聯合國人權高級專員辦事處抨擊美國邊境政策，令墨西哥邊境兒童與父母分離決定「不合情理」的後一日，美國就宣布退出理事會。

見到不要比＄

賤狗cctvb淨係報中間果段

聯合國真係wfc
得把口

不偏不倚 中間